**廣島西飛行場**（）是一個位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[廣島縣](../Page/廣島縣.md "wikilink")[廣島市](../Page/廣島市.md "wikilink")[西區的](../Page/西區_\(廣島市\).md "wikilink")[飛行場](../Page/飛行場.md "wikilink")。現已廢止，並改建為直升機機場。

## 歷史

[Hiroshima_City_Map_1945.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hiroshima_City_Map_1945.jpg "fig:Hiroshima_City_Map_1945.jpg")

  - 1961年：日本[運輸省管理的廣島機場啟用](../Page/運輸省.md "wikilink")。
  - 1972年：跑道長度增1200米至1800米。
  - 1993年10月29日：位於[三原市的](../Page/三原市.md "wikilink")[新廣島機場啟用](../Page/廣島機場.md "wikilink")。舊廣島機場成為廣島縣政府管理的「廣島西飛行場」。
  - 2010年10月31日：完全廢止定期航線。
  - 2011年3月10日：廣島市議會否決廣島市將飛行場市營化的議案（），廣島西飛行場實際上被廢除。
  - 2011年9月22日：飛行場的 VOR/DME 設備拆除。
  - 2012年3月2日：広島県向国土交通省大阪航空局長申請原址改設置直升機坪。
  - 2012年6月5日：国土交通省大阪航空局長同意通過直升機坪設置申請。
  - 2012年11月15日：廣島西飛行場即日起廢止（国交省告示1143号），原址改為公共直升機場（国交省告示1144号）。

## 對外交通

  - **[廣電巴士](../Page/廣島電鐵.md "wikilink")**
      - **3号線** 往[廣島站](../Page/廣島站.md "wikilink")（經、、旭橋入口）
      - **8号線** 往（經（西区公所）、旭橋入口）

在仍有定期航班時、往機場的巴士乘坐時間需要「150分以上\[1\]」。在沒有直達交通之下，旅客只能經廣島站或紙屋町換乘前往。

## 其他

  - 航站一樓，[廣島三箭在該處設立了辦事處](../Page/廣島三箭.md "wikilink")。
  - 航站二樓，已經改建成安置各種大大小小的飛機模型展覽室。

<!-- end list -->

  - 當仍是作為主要聯外的「廣島機場」時，縣內不少巴士路線以廣島西飛行場作為起點和終點。但即使是現在改為公共直升機場，仍有巴士路線以此做為總站、於早傍晚繁忙時段服務此地以及鄰近的三菱重工廣島工場（觀音工場）。

## 參見

  - [日本機場列表](../Page/日本機場列表.md "wikilink")
  - [廣島機場](../Page/廣島機場.md "wikilink")

## 参考資料

  - 2011年3月10日付

## 外部連結

  - [廣島西飛行場](http://www.hij.airport.jp/nishi/index.html)

  -
[Category:中國地方機場](../Category/中國地方機場.md "wikilink")
[Category:廣島縣交通](../Category/廣島縣交通.md "wikilink") [Category:西區
(廣島市)](../Category/西區_\(廣島市\).md "wikilink")

1.